中国共軍的「實戰演習」震驚全球

習近平不斷要求「堅持聚焦備戰打仗，堅持實戰實訓」，還要求「從嚴治軍，堅決糾治形式主義、官僚主義」。

11月19日，中共軍網報導《空軍航空兵某團自由空戰對抗演練》。

報導描述，長機「發現『敵』機，迅速協同僚機」，「一場空中戰鬥隨即打響。 翻轉、規避、俯衝……」，「接連使出高難度動作，與『敵』機纏鬥，為僚機實施進攻創造條件」，「張瑋則機動迂迴，伺機從側翼發起攻擊。交戰雙方連續實施大角度機動。短暫相持後，張瑋依託有利位置，抓住轉瞬即逝的攻擊窗口，果斷按下發射按鈕，圓滿完成攔截任務」。

這一連串的場景，似乎是二戰時期的空戰電影，敵我雙方飛機近距離纏鬥，試圖用機砲瞄準擊落對方。如今的空戰，幾乎不再有近距離纏鬥，主要是超視距攻擊，在幾十公里或上百公里外即可發射空對空導彈擊落對方。雷達早期預警、鎖定，以及導彈的制導精度、飛行速度，才是現代空戰的關鍵。

中共空軍的訓練，還停留在朝鮮戰爭時代，直到眼睛看到了敵機，才開始作戰。如果報導的描述屬實，很可能中共戰機的雷達性能不佳，敵機到了眼前，才開始準備戰鬥，果真如此，恐怕早就在視距外被擊落了。

報導最後還描述，「空戰對抗進行複盤交流。他們結合飛參數據和飛行視頻，認真查找問題和不足，並對下一波次攻防戰法展開深入研究」。

這表明，中共空軍的訓練真在用視頻研究近距離纏鬥，報導卻稱「對錶實戰，提升打贏本領」。這樣的訓練基本沒有實戰價值，恐怕主要是向上交差和內部宣傳。

不過，中共戰機若遇上美軍的F-22或F-35隱形戰機，應該確實偵測不到，也只能等著肉眼看見了才能進行空戰，但F-22和F-35應該不會給中共戰機這樣的機會，包括裝備了同樣機載設備的F-16V戰機。

11月24日，中共軍網報導《火箭軍某旅實戰化訓練的一次新探索：營部參謀成了演練導調員》。

只看題目，可能以為中共火箭軍在演練比較先進的裝備或戰術。但報導開篇卻描述，「大山深處，冬雨飄落，一支行軍梯隊在崇山峻嶺中快速穿行」，「10分鐘後，『敵』機群將對我部實施轟炸」，「電台裡驟然響起作戰指令，火箭軍某旅三營官兵聞令而動，迅速疏散隱蔽。很快，人員車隊便『消失』在叢林深處」。

火箭軍原來不是在演練導彈發射，而是躲避空襲。報導接著描述，「數百公里外，另一支參演分隊正在山間小路急行。突然，濃煙滾滾而來」，「前方100米處發現不明煙霧，所有人員迅速防護，快速通過」，「官兵沉著應對，迅即穿戴防護服，快速通過」。

這應該是防生化演練，似乎並不為過。但如果真的被空襲，還能被準確投放生化武器，一顆精準炸彈或導彈應該更管用。能夠到中國大山裡空襲的，應該也只有美軍，可能被空襲的估計是東風洲際導彈基地，或者東風中程導彈基地。

美軍出動的應該是B-2 隱形轟炸機，或者F-35隱形戰機，這些飛機攜帶的應該是巨型鑽地彈、對地攻擊導彈，甚至是小型核彈，確保一舉摧毀中共的導彈基地；攜帶生化武器最多只能傷害地表的人，卻損傷不了導彈基地設施，美軍會這麼蠢嗎？另外也從沒見過美軍投放過生化炸彈。這或許證明，中共一直在製造生化武器，因此自己才害怕遭到生化武器攻擊。

此外，美軍若出動隱形戰機，中共的雷達毫無辦法，在攻擊之前很難被發現，如何能知道10分鐘後空襲的信息？

報導之後的描述更離譜，「前方發現小股『敵特』」，「各分隊指揮員迅速組織尖刀班和突擊小組前出阻擊，掩護部隊快速通過」。

這應該是模擬遭到了美軍特種部隊。如果美軍真的派遣特種部隊，最可能執行斬首行動，根本不會出現在深山裡。美軍出動特種部隊攻擊中共的導彈基地，只是理論上的選項，實際並不可行，特種部隊攜帶輕武器，如何摧毀龐大的導彈基地？即便如此，特種部隊怎會輕易與途中沒有多大價值的目標交戰。倘若真交戰，這些火箭軍哪裡是對手，還會安全通過？

這些偏離實戰的臆想，連電影中都很難出現，但報導卻引用營部參謀的話說，「戰場上，我們必須面對所有可能」，「最大限度將官兵逼上真實的戰場」。

中共火箭軍不訓練操作導彈發射、設備維護，卻訓練行軍、甚至步兵戰術，還稱實戰，如此不務正業，卻也登上了中共軍網。

11月18日，中共軍網報導《東部戰區海軍某支隊沂蒙山艦開展實戰化演練》 。

這是一個圖片報導，只有一張圖片。最吸引眼球的，應該是艦炮擊發時產生的火焰或濃煙。如果看一下砲管下方，一塊橙色的大墊子也比較醒目，上面已經落了至少2枚砲彈殼。

軍艦上出現的這塊彩色墊子比較蹊蹺，只鋪在了砲塔右側方向上，其它方位都沒有。很明顯，這塊墊子是專門為這次實彈砲擊鋪的，應該為了防護砲塔下的甲板，砲彈殼比較重，發射退膛後還是高溫，確實可能對甲板造成損傷。

但美軍艦艇多次試射的圖片或視頻中，並未看到這樣的墊子，彈殼都直接落在了甲板上，難道中共軍艦的甲板比較脆弱，經不起磕碰？還是要確保表面的漆皮不落，保證美觀，隨時等上級視察？

現代艦炮都是遙控自動射擊，旁邊無需人工操作，那就需要有人專門事先去鋪設這塊墊子，而且知道艦炮會向右舷方位射擊，而不是前方或左舷。這表明，指揮官和安放墊子的人，都清楚目標在哪裡。無論何時知道，都需要先放墊子、再射擊，完全失去了隨機撲捉目標、攻擊的實戰價值。

中共軍網報導的這些演習實例，嚴重暴露了中共軍隊的訓練形同兒戲，實戰水平能有幾分也一目了然，若真上了戰場，結果也可想而知。組織類似訓練的軍官，如果在美軍的體系內，應該早就被打發回家了，但在中共軍隊內卻比比皆是，還能夠登上中共軍網的報導。習近平稱「從嚴治軍，堅決糾治形式主義、官僚主義」，他在中共政治局會議上提出的辦法，是加強軍隊政治工作，他的辦法會管用嗎？

寫小說咁

咁軍演有劇本好正常姐

輕敵不是好習慣

佢地冇咁豬，但都要作d野俾班高智能小粉紅打飛機既
肯L定佢地一定有研究美軍點打ISIS

其實中囯秘密武器就係米諾夫斯基粒子
一開戰就會放到全亞洲都係
到時啲雷達就會死晒

所以佢哋先練目視範圍嘅戰鬥
同埋用埋啲冇咁電子化嘅裝備

解放軍進行千里外「突襲香港」演習，其中一架直升機撞山墜毀，機上11人身亡。圖為中共建政70週年，解放軍在空中排出「70」畫面。（法新社）

〔即時新聞／綜合報導〕根據香港媒體消息，這是解放軍進行千里外「突襲香港」演習時，其中一架最新型的運輸直升機直-8G撞山墜毀，造成機上11人全部罹難。

根據香港《中國人權民運信息中心》 報導，解放區南部戰區第75集團軍「第121空中突擊旅」，進行「突擊香港」演習，把湖南省漵浦縣假設為「香港」，空中突擊旅的直升機從800公里外的廣西崇左市出發展開突擊。

晚間7點多，一架直-8G直升機在漵浦縣撞山，機上11名解放軍全部身亡，其中包括3名駕駛軍官、8名士兵

突擊香港

可能會岀支那嘅微波爐武器呢

打下飛機都馬上風猝死

一睇就知道係黨媒出品